其實做健身教練嘅門檻高唔高？

本身自己已經做咗幾年gym，無玩過比賽
而家做緊果行又唔係好開心諗住轉行做返自己中意嘅嘢
之前問過有位巴打話可以考NASM-CPT，但係見到opstudio一個course兩堂都要成九千銀，真係有啲貴
想問下其實讀完出到嚟嘅出路可以係點，直接有個牌就可以去gym room見工？同客收費方面可以點？

路過冇牌冇盛

不過想講,gym房依家咁樣比林鄭打壓,你肯定未來依一年你會搵到工?

完

應該都係疫情過咗之後先轉工
不過唔難保個仆街政府又搵其他嘢做藉口唔俾人做gym

其實我都唔知
因為我都見過有啲無牌嘅偷偷地教

收皮啦健身狗

你識人又搵到客, 又presentable 既話唔洗牌都得啦

健身教練同Sales差唔多
可能來自公司壓力，又可能只想追求更多收入
好多都你買左堂
就無心教，係一D都唔professional
就算有心教，搵唔到新客
都係要離開

你諗你啦

要有牌
724有啲勁撚肥都健教

踩到你條尾？

有心做
不過唔知條路可以點行姐

佢有相關知識又無乜所謂嘅

唔高 靚仔 唔大隻都會好易our到

咁你考牌要識先會比你個牌嫁嘛

堅唔堅呀
女lifter都做到啦

健身風氣差係因為大場啲不良銷售手法啫
出面私場啲教練都好有心教㗎

應該睇你做邊類gym room?
p記呢d有個牌幫公司搵到錢就得....

唔止呀應該150kg+唔係做開大動作可能少d既

香港嘅健身教練係無政府規管，所以係無牌照嘅，坊間好多證書讀但唔代表有牌

大把玩咗年幾就教

高就唔高ge
你見到條街啊豬啊狗都教到就知
但係如果你想教好人
首先要識
有咩set
點練會有咩效果
做同樣動作可以有咩變化
飲食對練有咩影響
點令到人自我感覺良好
etc

我想專心教人
唔想變咗sales日日R客

條j要夠長夠粗

呢啲我本身都有少少研究
平時都會睇下啲essay 更新下嘅
見話念都開咗個頭
唔差在正正式式考個牌，都是轉行都容易啲

不過講真我都無乜squat
康記最盡都係得leg press

唔好做死學院派
有時自身經驗 > 理論

無說服力
講你就大大聲，連自己都操唔掂，點知你個方法係咪work?

有牌係入場卷，阿豬阿狗都考到牌

想有客最緊要睇身材，有比賽有獎仲好，唔係邊有說服力

可能私教會好啲

你夠客咪唔駛 R

身邊都係啲讀唔到書既人去做

個個倫敦金女都副總裁
真唔真呀

如果公司比條數你追
有得唔追？

屌 有好多中佬 有MK但都有好多客 仲成日幫手按摩

NASM 真係基本 仲有aa 點都要其中一個

真呀唔知啲女人客點諗

其實個PT牌只係入場劵，讀邊間其實影響唔太大，就正如大把人考完車牌，出到街都係唔識揸車一樣，你要比好多時間操車攞經驗，唔同既路面情況要點做。PT牌只會教你理論，又或者你自己本身操左好多年，但你識唔識點教人，點表達令人明白又係另一回事。

當年我同你差唔多，想轉行，我問一個做緊PT既朋友，佢話初入行冇經驗可以入大場做先，環境好啲，同事多，工具多，地方多，都係令你容易啲吸收經驗。但大場都有分好唔好，佢當時叫我一係揀最好，一係揀最差（即係兩間P字頭）最好唔洗解釋，最差係因為如果咁差你都生存到，以後你就係無敵

同埋建議你兩年內都唔好入行，牌就考左先冇乜所謂。

都唔一定用做到幾多去判斷教唔教得人既
不過的確95%教練都係垃圾

收錢教人好似唔一定要有牌

想問下
d人成日講一餅兩餅
係指單邊1塊20kg = 1餅？
定係兩邊加埋20kg = 1餅？

squat呢啲咁簡單
如果我有啲動作難度高
其實20kg就可以玩死隻腳/全身，而本身個個人可以squat好重咁又點計

所以應該係睇逐個人有無料教
某個重量指標唔代表咩

100kg人squat 100kg
60kg人squat 100kg
兩個又一樣等級咩

馬會
唔洗sales

好撚低 其實你儲到客就得

一睇就知層主見細隻就郁見大隻就縮水

垃圾行業 有手有腳就做得架啦咁都問

例子姐 唔好咁執著幾重啦
Gym既世界好大 唔係得做得好重好重同做得好大隻

如果照你咁講
泰臣個教練要好抽過泰臣
保特個教練要跑得快過佢

咁介意 你將個100kg睇做200kg
岩你心水未

應該係話因材施教，
有啲人係想普通健康減脂就應該教返嗰啲嘢
有人係想健力/健美就教番啲深入啲嘅野
keep住進修自己健身領域知識
自己有料自然有人搵

做得PT最好都真係落場玩過下啦，Squat 自身體重1.5呢啲基本啦

連基本能力都無好難信個PT有料喎

做教練嘅得個牌，書又未讀過，尖又未做過，唔係水人係乜

唔同意用big 3 個數字去判斷個教練有冇料

除非係健力教練

講大隻 淨係用器械都可以堆到高volume

如果佢幫到你gain fulfill到個客想要嘅野

其實已經係一個合格嘅教練

清醒人

1餅= 60kg = 兩塊20kg餅 + 一條bar 20kg

aa 又係乜嘢呢？

只要有心教就係好教練
係大場太多為跑數生存既教練做衰左個風氣啫

巴打你依家係咪做緊PT？
但係個牌唔係話三年要續一次？
如果我考咗個牌咁耐都唔轉會唔會無咁好？

Title inflation

又唔見你做

其實人工我真係冇乜所謂
夠食夠住就得
純粹唔想教人搞到要跑數，好無癮
不過我本身好少去啲連鎖，平時都係康文署多
細場可以有咩選擇？

之前聽我果個教練講
不論男女
溝得掂D客先會返轉頭搵你
仲要同公司拆佣, 跑數
慘過做鴨
做鴨起碼全部都係自己袋

係你on9咁都要上嚟問姐

我覺得係睇relative strength 嘅
就算真係推唔到，佢本身教嘅技巧係做得啱咁我又冇乜所謂
不過我都明咁樣又睇落毫無說服力

英文 NASM CPT 你講嗰個
中文版 AASFP CPT 大陸好多從事gym都係讀哩個
平價牌 中國香港嘜嘜會

理論/健身知識 基本野要識
最緊要自己外形 speak for itself
同埋 自己點樣將啲知識化繁為簡 同客溝通

健身狗

照你咁講
泰臣個教練 一定淨係日日J 人地拳擊嘅片 就出嚟教
保特個個教練 仲要坐輪椅

弱智仔
做到唔代表做得最好
你夠識跑步啦 你唔撚去教人跑？
用下腦諗兩秒 都唔敢講出口啦
你仲要打出嚟回覆人

好似一個以為自己係正常嘅人講
埋嚟睇啦 埋嚟睇啦 有弱智仔呀
個個走埋嚟睇你咁

邊個場

經過上年之後所有香港人都要健身

唔高

247有啲教練都係P記/以前C記轉過嚟

sor個問題好低能
想問下係咪唔係連鎖個啲都叫做細場

跑步教練通常都係退咗役去教
就算快唔過個運動員
個佢以前啲成績都起碼見得人

講就易 嗰啲所謂教練 由上bar, 點擺 ,點揸 ,full range squat 都唔知做唔做到

aasfp

成班健力撚用自己把尺度人
佢哋做gym 嘅世界只係比三大
又唔諗下每個運動員做gym 嘅目的都有唔同

個個無野撈都去做健身教練, 邊度黎咁多學生

有人比錢你教 你唔洗牌都得

你碌撚柒到
三個師兄屌到你無掟但咁

我諗目標不一樣的健身者會要求不同等級的健身教練。

初學者根本無需要星級教練，甚至乎，有點抗拒星級教練。因為心理上會覺得壓力好大，身形相差太遠會覺得自己無可能達到目標而有氣餒感。

依家我都讀緊健身國際牌
黎緊都想做certified personal trainer
不過未必係full time

唔理你自己幾勁，睇佢教出嚟嘅學生有冇料就知

你up乜 咪就係話識都可以冇牌

竟然
當初以為就咁NASM 都夠

兩個世界黎

你都係讀緊opstudio 果個？

我都想玩squat 同deadlift
不過早排整親隻手，唔係好敢玩住
同埋貪康記平

人地講緊min requirement 你就講緊competitive standard

我係絲做緊大場
如果你一直做同一間公司，其實佢又唔會check你續唔續牌

第一次聽健美撚唔做bp sq 只會顯得你根本冇個知識體系 我建議你睇下ifbb pro既片 留意下邊個出名既係唔bp sq

dl都可以argue下話整粗條腰唔做

唔高，可以參考返easy fitness

我就係話緊點解要有min requirement
邊個定出黎？

係，唔好講big3啦，直情olympic weightlifting 都有bb 撚會做 呢d 咁gainz

基本上唔識教big 3 真係唔可以叫合格，淨係要教一個岩個客既squat 已經好難，每人體質又唔同

原來咁
想問你當初入行係點？
直接攞住張cert 就去見？
你做緊果間有冇好似上面啲人話要跑數

同埋你係咪都係報opostudio 果個9000蚊嘅course
會唔會有其他嘅選擇

係呀，walking 去見囉，我當時仲係未有牌，仲讀緊都會請
老實講，大場間間都跑數，樓上有啲清都講得好清楚，但都要睇你入咩公司，正常跑數？賣身跑數？禁固人轆卡跑數？

唔識big 3 我根本唔會話佢真正識健身運動 not to say to be a PT

我讀AASFP，仲有NASM 或者IPTFA，我公司同事多數呢三間

冇人定咪大家定 任何職業都應該有個basics

冇min 即係 連bb都唔識渣都可以做 你咁鍾意劣驅良咪由你囉

偷偷地教Cls

老實講冇返咁上下實力（知識/比賽)就咪撚入行， 搞撚臭曬個行頭，班sales都係

專心教我啦不如 收幾錢

教跳舞仲好啦

其實最好就唔好跑數
如果係咁我應該都會揀細場
頭先你講個三個課程係咪是但一個都得？
係嘅話我都係揀個平平地讀住先

想做SALE定PT?

使撚偷偷地咩香港健身教練根本冇牌照制度 你攞個美國組織嘅牌出嚟香港政府都冇話認可架 咪又係咁教

400一堂連場地

大部分健身教練都同sales冇分別，煩到癲
有啲仲要靠呃人去搵食
香港嘅健身文化個朵一早臭曬，你睇咁多健身騙案就知健身狗唔係浪得虛名

其實有讀就得，因為政府冇規管

巴打好欣賞你追求自己鐘意嘅嘢我都同你一樣想試，我都健咗一排，想再學深入啲同多啲我覺得有心做係一個初心去堅持同開始

不過覺得依家氾濫，個個有牌都可以話自己係教練，都唔知點入行

最好就自己試，有親身體驗，始終理論實踐係唔同人身上都唔一樣

我話自己推胸屍淨係教推胸都得啦

而家對我嚟講都係好事嚟嘅
想問下呢啲課程外國認唔認可（例如加拿大，英國嗰啲）

咁你要自己做多啲功課查下啦，間間都唔同架喎

好
唔該晒你

大家加油啦
我都驚我入咗行會變左我最憎個啲喺街煩住人啲sales
頭先問咗上面有位絲做緊PT
我應該可能跟佢讀aasfp
感覺價錢划算啲

留意返樓上果個位巴打講既野先好無
佢覺得教人起碼要有個身形說服人
但事實上好多傳奇教練個身形都走哂樣
但係咪等於佢無料先
知識係內在個樣到睇唔到架
了解左人地係咪有料先評價人都未遲

100kg 真係好入門既門檻，有心練既半年內一定達到

而且大重量既squat 同自重體重squat既技術成份都爭幾皮啦
我覺得巴打咁講不無道理

你既min threshold係咩？
朋友 你爬返文好嗎
我既意思係話用身形去定義人既專業知識真係好膚淺

願聞其詳

無人會介意個教練以前跑幾快
因為大家個目光擺返現役運動員身上
我既意思係係咪要跑得快過保特先有資格做佢教練？
無可能架嘛
但依上一個post咁講
要個身形好睇先有資格教呢個邏輯擺返落去啫

OK 我睇漏嘢

現實d講句 健身呢行飯唔係你努力就有得食
係你天生就適合做先會撈得掂 夾硬嚟只會玩鳩自己
一般人搵教練睇嘅 樣 大唔大隻 大唔大力
大部分係基因整撚定咗
俾你叻仔吞撚哂全世界嘅研究文章 精通科學健身 最大化到訓練效能 但如果你基因廢 你分分鐘冇一個求其操嘅人咁好睇咁大力

但你嘅客 一個普通人理鳩得你幾撚有知識咩
見到大隻靚仔跑得快跳得高就仆倒埋去架啦
碌一碌ig都不難發現柒form鳩操都好撚大隻athletic嘅人
你操到天荒地老個身形都係柒嘅 搵鬼幫襯你咩

喺康文做都想教人？ 驚唔驚連啲機都唔識用

咁我又唔知
不過又叫做平時有睇下啲肌肉點運作
點樣做某個動作可以有更加大效果咁
叫做讀個課程再加強自己呢方面嘅嘢姐

不如樓主先自拍張身材黎睇下先

睇同做完全唔同

所以其實有名氣既教練尤其bodybuilding 果堆客
多數本身個底已經好撚大隻
佢地係為求上更高既層次

自己都做唔好 學咩人教人 我唔覺得佢膚淺

用返上面講既野
跑得快過保特好打過泰臣先有資格做佢教練比返你

我知
所以有諗過轉場
但係啱啱出到嚟冇乜錢所以先留喺康記

100 kg好入門？ 想學野 建議拍片示範靚squat 100kg 10下

未必好打過泰臣 但一定好撚好打 或者曾經好好打

半年又吹大左少少
如果你係由0開始空bar都覺攰
都起碼要一年半載啦

想知你依家咩phase咩身型

U right 曾經
咁你一個街外人又點知佢曾經好好打呢

攞獎 有相 有portfolio

你又唔識佢 點知佢咁多野先

一陣試下先
1RM PR 3餅
但未試過10下100kg

Promotion, branding, cv，唔係點解要用ig

佢做得教練搵客 實會俾個客睇 同見工一樣道理

其實因為個form執得咁正真係冇乜用 無論係練力 transfer performance

但要去到呢個level嘅大前提就係你本身就唔係一般人 但平時見到above average 望落好撚勁嘅amateur 可能呢一世都攞唔到pro card
香港出到幾多張pro card 幾多個喺olympia amateur有頭幾名次 好易數得到

個人覺得班健身/香港既體育教練界既工作者[大部份]都好撚ON9

我簡單直接咁講，佢地成日sell自己係專業
首先，香港健身教練係無發牌制度，客觀上黎講係無"職業/專業"既健身教練存在係香港

其次，屌你老味成班MK仔，連degree都無既同我講一大堆人體理論學名，屌你個咀你中學讀左6年都成舊屎咁點信你啊 ? 我會相當質疑你對依類知識既吸收同理解能力去到邊。

然後，識操=/=識教就大家都知，人地中學教師出黎教書之前都最少實習一年加上左唔少教育心理學之類既課堂，出到黎事實上都有一大班唔識教書既教畜。你班MK咩都無上過，然後人人都話自己係PT你話好笑唔好笑，反智唔反智 ? 最後一大班把口鬼食泥咁款既黎教你一 D 物理治療上既專業知識，話點樣做點樣做會對身體好D。 我只可以講，即使你係岩既，我點解要俾錢聽一個MK講，而唔去搵個物理治療師 ? 香港既MK PT經常用依個手法去包裝到自己既專業，但忘記左自己既專業應該係教人點操，而唔係下下拋D人體生理學既野黎說服人你好專業..... (除非你本身都係物理治療師啦)

我最憎就係佢地成日逼人做埋D咩inbody分析，然後話你左右唔對稱咁之類，屌你老味機械人咩，無任何人有任何可能對稱。然後又話你長期咁樣背隻好大壓力咁之類，我直接問佢一句，佢點樣分析到我既肌肉分佈影響緊我身體健康? 有無客觀數據? 例如我胸肌靜止受壓幾多力? 有肌肉受壓成像圖睇咩? 乜柒都無啊，大家要知道肌肉失衡係有病理學上既定義，普通人唔會咁易去到依個地步，但佢地好鍾意用依樣野去氹人落搭。

當然踩左咁多，其實健身教練依行唔係無意義，以下3類人甚至極需要教練既幫助:
1. 尋求自身極限/突破自己成績既人
2. 對運動無咩天份，甚至有先天/後天因素導致容易受傷
3. 大把錢唔想哂時間自學既人
留意返係專業教練，如果你唔好彩搵埋D MK PT，你就當交智商稅啦
BTW 專業既"教練"絕對係要識教，如果你上左幾次堂都不得要領我可以同你講依個教練食得屎啦，自己幾大隻操得幾好都無用

我自己就由中學開始健身，大大話話健左15年，當中受過傷做過好多唔正確既操法，但點講都有15年經驗。依15年經驗最深體會就係香港健身教練依個行業有幾ON9。 我自己好樂意分享健身知識俾陌生人聽，試過無數次俾D 在場教練提子我教得仲好過佢地(我次次都特登大大聲講，特別係當隔離個PT教錯哂/唔識教既時候)，走黎警告我依度唔俾私教，真係柒到，次次俾我屌到軟皮先肯收爹。

同埋依家資訊發達 一search便知龍與鳳

睇黎你明啦喎
咁佢有呢方面既成績知識就自然有條件教人啦
雖然佢身形唔靚又肥又老
但佢可以教到個世界冠軍出黎喎

其實冇意思，玩靚身型唔一定要玩squat重，你leg press，dumbbell squat同埋機玩得啱姿勢食得應，加埋食訓夠一樣夠靚，不過我都認同你起碼個身型要睇得先好去教人

的確係 但佢後生嘅時候身型真係大
依家大把後生mk肥仔出嚟講專業 唔通我又唔judge得？

CHING你係咪上網打打下機會叫人出黎隻揪既人來 ?

手臂，胸，腿幾吋？講出來幫你睇下岩唔岩做教練

？

阿豬阿狗都做得

其實body靚做free weight係難過做machine
屌做machine lock實晒所有野實食得應好多架
而且其實身材最主要係靠訓同食
訓練有stimulus就得

一粒鐘？

入門條撚咩 男人定女人?
自身體重幾多？
體重50kg就double bodyweight架啦wor
天生肌肉分布 肌肉量 快肌定慢肌多?
大腿骨比例上長定短?

individual difference大撚到癲
唔係走去玩健力都係同自己比算啦

yes

上10堂夠你自己考個牌

唔熟呢行 但連9000蚊考個牌唔肯 係想點

唔好揀Aasfp，
如果要讀嘅話就直接讀nasm啦，
不過其實冇牌都可以做教練，或者入左行一路做一路讀都得。

Btw呢一兩年都唔好諗住入行喇，努力操好自己同學多d野先啦

行行出狀元
有心就增值自己去做
要記住世上總有人話無呢樣果樣無前途etc etc
所以問其他人黎都徙氣
你不如慳返d時間問有心既行內人叫佢點條明路你行好過

健身教練其實一定要大隻
唔係點幫人spot呀
我比咁多錢你唔係得個睇字呀
要破pb 你死肥佬無操開點spot呀

好心你自己上網做下research啦
貪平，你要睇下課程內容有咩分別，仲有認可性先得架
係平d但讀完唔算學左太多野咁咪又係嘥錢

康文咁少機教人有D難

其實除左教姿勢 教練最大作用係教點飲食

點解個個都叫人呢1,2年唔好入行 純好奇問

人地信你肯俾錢你咪得

無實際cutting 同bulking，本身集中運動性能多啲
因為以前玩開街頭健身，身形比較係lean 好似Jeff Cavaliere 果類（當然冇咁大隻）

武肺影響幾大下，好多人都去少左/直情唔敢去gym，
冇之前咁好做，仲有黎緊又唔知係咪又閂gym呢，
再加上而家愈黎愈多健身教練，點同人爭吖

我見頭先位絲話三個都得我先咁講姐

其實會唔會讀個物理治療degree 之後先考試健身牌好啲？

咁老實同你講 你連營養點分配都未知喎 仲有排先做到教練

我意思係你唔應該因為價錢平而揀，
不過讀邊個都可以入到行嘅，睇你自己

有冇話打開咩波 做運動教練可能仲實際

難聽D講 你連轉大場既錢都唔想拎 點讀degree

轉大場嘅錢都唔想拎？
唔明呢句

你唔係無乜錢先留係康文咩

唔SHOW樣影個BODY黎睇下先啦
連依樣都唔敢 唔好去做PT啦

其中一個原因啦
另外真係返工唔方便
本身已經好夜收工又攰
所以朝早做，但係住個頭又得P 記個啲。之前去到又係咁俾人煩我join plan先康文署姐
如果真係讀物理治療真係相對嚟講對我將來呢一行發展好啲，咁呢啲錢都值得用嘅，我係當初見到NASM 一個course 得兩堂都要9千驚係搵笨啫

都係既
太多無料又無心既pt
影響哂其他同行
又無料又唔去學多d又無心教真係仆街黎

半工讀再加操野 頂得住至好

唔一定要有牌，但前提係你自己要操得叻

想問下之前間藍店 rave fitness
係咪改左名係元朗
有無師兄fc下

推

係香港做健身教練即係做sale

門口個d sale 搵到客拉入去
就換你黎sale

Poly pt 講緊dse要30分先入到

成個post 最岩聽係呢個

呢啲咪合理囉 鳩up唔洗譜 入門

冇牌撚有人請你咩

自爆不了

叫你示範下跟你學野姐 家陣又縮沙九唔撚搭八

你直接打去問胡教授啦

同做保險差唔多

你練到the rock咁大隻 自立門戶都得啦

講經

咁CHING你係咪上網打打下機會叫人出黎隻揪既人黎 ?

唔好玩啦100kg叫squat得重,我本身玩健身係想大隻溝女,玩肌肥大同tempo多操左半年冇咩玩squat都squat到120kg啦唔係話要big3好勁,但至少big3嘅基本知識都要掛,100kg如果對操開野嘅人入門級都算唔上

利申 BW 70KG

應該睇bw去計

我意思squat重唔重其實真係冇意思，當然100kg squat真係唔重，但以呢個為做一個好教練為指標其實冇乜力

單單打打 柒撚到仆街

女人又唔同，大部分d中年女人/富婆/肥婆但求有人陪操同傾計，練野好minor(我自己覺得)

係咪沙田區呢

$600搵個又肥又老嘅教練 叫鴨唔好

教練舉到呢個重量唔代表咩
教練令到學生舉到呢個重量先叫叻

冇ifbb pro既狗都做得

咪係 練馬師都唔一定跑得快

五味宏生果種就門檻高
ig id: Koki Gomi

我睇到個啲course都係幾千，好似有7～8000，感覺認受性同學到嘅嘢有用，你都想去aasfp？我查下先

吓過適能來架喎，入面啲課程同gym 有咩關係，都無重訓，機械都唔識用

CHING揾清楚啦但在報考此課程前須先持有由該學院頒發之運動科學及體適能基礎證書 或 由持有物理治療系、體育系或相關學科之大學或同等學歷（如上述提所提及的香港浸會大學持續教育學院「體適能證書課程」）

係連鎖fitness centre 見到成班健身教練因為唔夠數比team leader 當狗咁狂鬧